睇返朗豪坊潮文打咗個冷震

唔知大家喜不喜歡逛商場呢，特別近年，香港的確有很多大型的購物中心商場落成，而且這些商場往往都有自己的獨有的風格，一些樓高幾十層都是購物中心，一些就是面積大到像一個小城市，而更有一些專門售賣高檔東西的..新商場無論環境、面積、外型都比以往的商場大、正、豪華...不過，原來這些新商場的美麗背景，是埋藏了很多各位想都沒想過的恐怖事實。

我現在要說的近年落成的新型購物廣場，是位於九龍區的。這個宏偉而又高級的超級購物中心，座落的地方並不是什麼富庶之區…其實在這商場落成前，這裡一帶都是娼業盛行的地方，而且更是全香港最黑暗的地方。一般正常人不會到這裡，除了是嫖客、黑社會人士、或是路過的。當然，在這種龍蛇混雜的地方，沒有靈異事件的確是十分奇怪，當然即是有靈異事件吧。

其實這次主要不是說鬼魂，而是說這個商場的結構和安全問題，是恐怖得大家無法想像。

這個商場主要分開三個部份，地庫至三樓就是一些高級名牌店舖，四樓是canteen，而五至十二樓就是一些比較便宜的年青人店舖。

先說由地庫至三樓的商場...原來根據一些興建這座商場的工人所，這座商場最結實的地方就是地庫至三樓這幾層，因為承建商用了最多資金在這幾層裡，因為這座商場是由底起至最高的..故在興建商場初期，便投放了過多金錢在這幾層裡，而導致承建商後來沒有資金去完成其他樓層，而原來由四樓的食肆層之後，其實那些層樓的店鋪，都是後期承建商在欠缺資金下搭建的。

原來商場只興建至四層，不過後來發展商興建這個商場成為九龍的新地標，故便將原本四樓的商場，硬地興建多兩倍!!其實這樣是十分危險的，在鞏固地基後卻任意加建樓層總數，會嚴重影響地基鋼筋安全的，也會出現倒塌的危機。可是發展商堅持要這樣做，所以承建商也只能唯命是從。由原來四樓，變成十二層...當然在興建資金周轉上十分困難。因此由第五層開始，承建商為了減低興建成本，故意將每層的鋼筋減少很多，而且情況都十分嚴重...其實大家由第五層開始，可能會發覺為什麼由五至十二層，都沒有電梯的呢???

原來這裡的結構安全，根本就不容許有電梯這裡大型郁動的電器放在這嚴重結構失誤的地板上!!因為當電梯一動，便可能將整層的地基震斷….可能大家都會發現，為什麼這個商場由八至十二層，全都是樓梯….

因為這個層數的偷工減料的程度達至完全可怕的地步…因為這個層數的地基….只要稍微多了一點人，就會出現嚴重負荷...其實原本這個商場每層均有一個地方，看到整個商場的環境..但那個露台根本就恐怖到連一個人都不能付上，或者可怕一點來說，那個露台的鋼筋….

比你正在吃的薯片還要脆得多….因此那些露台一直都不能公開開放。

而本來這個商場，就是有一條由八樓直上十二樓的電梯...其實這條電梯都是興建得十分危險….因為這條電梯都用力點….竟是這座大廈的主力鋼筋….即如果這條電梯發生什麼嚴重事故….可能會導致大廈立刻倒塌。所以在那裡工作過的工人，都很怕再到這個商場來..甚至說這座商場會在不出幾年內就會發生嚴重事故，因這座商場的偷工減料的情況，已達到危樓的情況。

冧咗未？

失憶?

有冇source, 唔驚俾發展商告？

潮文

冧左條電梯

睇完得啖笑，你估大陸咩